［會計悲歌］財困新婚即分居 會計男偷拍判感化

若要生活好 味做會計佬
大學畢業會計男聲稱結婚時無錢擺酒，更因缺錢不能與新婚妻子同住，在沉重壓力下竟在新婚第8日即到港鐵站偷拍女子裙底，更在半個月內三度再偷拍。會計員謝啟峰早前承認4項不誠實使用電腦罪，求情稱定罪令他成為註冊會計師的理想落空，望求輕判。裁判官今（5日）判他感化12個月，需接受精神及心理治療,並罰500元堂費。

謝啟峰早前承認4項不誠實取用電腦罪。

辯方在判刑前引述感化報告指，被告9歲時父母離異，14歲時父親因病離世後寄居叔叔家庭成長，就讀中七時遇上中六的現任太太，現時得到太太的支持，並在感化官的建議下參加有關的性輔導課程。

無錢擺酒又未能與妻同住感壓力
被告謝啟峰，31歲，被控前年11月16日、17日、20日及23日在西灣河站偷拍年輕女子的裙底，拍下共5段裙底影片。案情指，被告在2015年11月23日，於港鐵西灣河站扶手梯拍攝一名女子的裙底，遭女事主揭發，警員接報調查發現被告手機內藏有多段同年11月16日至20日期間的裙底偷拍片段。他求情稱前年11月8日結婚，但因缺錢不能擺酒，新婚妻子要跟岳父同住，他則與父母暫住，在沉重經濟壓力和好奇心下犯案。

積極做運動減壓
辯方律師今庭上披露，謝年幼喪父，被叔叔撫養成人。案件發生後，他已主動參加性方面的輔導，亦積極做運動減壓。裁判官接納感化報告，判他12個月感化，期間需接受精神及心理治療，定於7月31日再上庭聽取進度報告。

案件編號：ESCC619/2017
法庭記者：蕭佩斐

[【本報訊】會計員在新婚第8日至半個月期間不斷偷拍不同女子裙底，在港鐵站內再犯時被捕。他昨承認4項不誠實取用電腦罪，辯方求情稱他結婚時缺錢擺酒，更要跟新婚妻分開居住，因經濟壓力沉重及好奇才偷拍裙底，妻子不僅寫求情信，昨更到庭支持。

求情稱因經濟壓力犯案

案情指，女設計師前年11月23日深夜在港鐵西灣河站乘搭扶手電梯時，感到右大腿內側有物件觸碰，回頭下望見31歲被告謝啟峰。被告立即用右手遮蓋手機，在事主質問下承認偷拍裙底。警員接報前來，在被告手機另發現5段裙底影片，分別在同月16、17及20日偷拍，其中兩段的偷拍地點同在西灣河站。
被告原被控9罪，昨承認其中4罪，其餘獲撤控。辯方求情指他與妻子於前年11月8日結婚，但因經濟困難不能擺酒，新婚妻子要跟岳父同住，他則與父母暫住，但兩人現住在一起。妻子不僅撰寫求情信讚賞他顧家及相信他不會再犯，昨更到庭支持。辯方指被告大學畢業後，從事會計工作，月入二萬元，他已感後悔。裁判官接納感化報告，判他12個月感化，期間需接受精神及心理治療，定於7月31日再上庭聽取進度報告。
案件編號：ESCC619/17
■記者陸羽平、戴國輝

特稿：會計業今時不同往日

在網上討論區經常會見到一些會計師行家（或準行家）在慨嘆做會計師真的是「今時不同往日」：上一兩代的會計師，個個一入行就高薪厚職，在會計師事務所做幾年，出來自己開firm輕輕鬆鬆印銀紙，發過「豬頭丙」；相反，今天的會計師，未入行先失業，就算找到份工作，都是日做夜做，那有上一兩代會計師的風流快活？

【新入行者入不敷支】
近年物價和樓價飛漲，會計畢業生起薪點望塵莫及。五年前公開大學會計學士畢業、現年28歲的Gary，第一份工月薪8,000元，雖然很快轉工加至一萬元，但扣除3,000元家用和進修學費，仍須「出少啲街做宅男」；他坦言年輕一代對未來感絕望，畢業生起薪點低處未算低，「𠵱家新入職都冇10,000，副學士得番8,500，養唔掂自己」。

Gary現已考獲會計師牌，月薪仍不足二萬元，
「上唔切車，買到都供唔起, 結婚買樓？ 我唔覺得有希望。」

【70後同行：嗰時人工跳得快】
35歲的張先生同樣從事會計行業，較Gary早九年入行。他99年於中大會計系畢業即投身五大會計師行，起薪1.3萬元，扣除7,000元家用和儲蓄，手頭仍「鬆動」，「嗰時啲嘢平，人工跳得快，好多同事搬出嚟住；畀着𠵱家我搵番相同人工，都驚唔夠使」。

咁低人工

會計員 會計師都未係